### вопрос 1. Обьяснить своими словами разницу между обьявлением переменных через var, let и const?

#### ответ 1. 
**let** и **const** это новые операторы для создания переменных в JavaScript, которые были представлены в новой спецификации от 2015 года **ES6**. 
Они также позволяют объявить переменную как и var, НО есть у них различия:
1) **var** - это изменяемый оператор для объявления переменной. Он был в **JavaScript** и до 2015
 года. Главное его отличие -  в области видимости внутри функции. 
var виден внутри всей функции, но не виден за пределами функции. var существует и до его объявления и равен `undefined`.

2) **let** - это изменяемый оператор для объявления переменной. Область видимости у него только внутри блока {...}, то есть все что вложено внутри фигурных скобок.
К `let` нельзя обратиться до ее объявления, так как это вернется ошибкой `ReferenceError`.

3) **const** - это ***НЕизменяемый*** оператор для объявления переменной. Он задает константу, которую потом нельзя менять. Область видимости у него, как и у `let`,  только внутри блока {...}, то есть все что вложено внутри фигурных скобок.
К `const` тоже,  как и к `let`, нельзя обратиться до ее объявления, так как это вернется ошибкой ReferenceError
. То есть const  такой же оператор как и `let`, только ***НЕизменяемый***. 
От изменений защищена сама константа, но свойста внутри нее изменять можно. Константы заданные жестко, всегда пишутся в верхнем ригистре.

### вопрос 2. Почему объявлять переменную через var считается плохим тоном?

#### ответ 2.

Переменная объявленная через `var`
 ограничивается контекстом ее выполения. Но если обратиться к переменной до ее объявления, то она становится ***необъявленной, глобальной***. `var` обрабатывается в начале функции или запуска скрипта, если переменная глобальная. 
 До появления **ES6**
 приходилось следить за тем, чтоб объявлять переменные до обращения к ним, так как ***глобальные переменные могли привести к непредсказуемым результатам***. 
 При использовании операторов `let` и `const`  в этом уже нет необходимости.
Поэтому можно сказать, что `var` – ***это пережиток прошлого.***
